---
layout: layout
title: 「前端」Javascript学习笔记-cookie使用
author: 吴楚衡
tags:
  - javascript
categories:
  - 前端
date: 2018-06-28 18:48:00
---
#### 1. 什么是COOKIE
&emsp;cookie 是存储于访问者的计算机中的变量。每当同一台计算机通过浏览器请求某个页面时，就会发送这个 cookie。你可以使用 JavaScript 来创建和取回 cookie 的值。cookie 的容量为4KB。
<!--more-->

---
#### 2. COOKIE写入读取和删除
``` javascript
//设置cookie
function setCookie(cname, cvalue, exdays) {
    var d = new Date();
    d.setTime(d.getTime() + (exdays*24*60*60*1000));
    var expires = "expires="+d.toUTCString();
    document.cookie = cname + "=" + cvalue + "; " + expires;
}
//获取cookie
function getCookie(cname) {
    var name = cname + "=";
    var ca = document.cookie.split(';');
    for(var i=0; i<ca.length; i++) {
        var c = ca[i];
        while (c.charAt(0)==' ') c = c.substring(1);
        if (c.indexOf(name) != -1) return c.substring(name.length, c.length);
    }
    return "";
}
//清除cookie
function clearCookie(name) {  
    setCookie(name, "", -1);  
}  
```
注:[文章参考于w3school](http://www.w3school.com.cn/js/js_cookies.asp)
